## 天國來的鈔票 (3)

…

海拉進了宮，跪在皇后面前！

皇后對著海拉說，我看了你的奏摺，但是加薪這件事情會有所困難！

皇后一五一十的將印鈔機的困境告訴了海拉！

海拉感覺到很失望，因為這樣下去他連自己的老婆與小孩都會養不活了，於是他請求皇后讓他「罷官經商」！

皇后知道海拉是一位好官員，很不希望讓這位全國唯一不貪污的大臣離開，但是她卻又想不出好辦法。

時間凝結在僵化的氣氛中，幾乎停了下來！

…

突然間，海拉靈光一閃，似乎想到甚麼事情！

他問了皇后一個問題：「請問皇后娘娘是否可以讓我看看印鈔機」。

皇后想說，反正僕人們也都知道印鈔機的事了，多一位大臣知道也無所謂了。

於是皇后帶著海拉進入密室。

…

海拉一開始呆望著印鈔機，然後很仔細的檢查印鈔機的每一部分零件，接著他看到印鈔機上列印頭的字母排列，發現列印頭還有點空間，可以再塞入一個鉛字。

於是海拉告訴皇后說，他想試試看能不能請工匠刻一個 0 字塞到那個洞裡，這樣就可以讓印鈔機印出來的鈔票數值多一個零，這樣印出來的鈔票價值就會增加十倍，如此就可以解決印鈔機來不及印刷的問題了。

皇后聽到這個建議，想想這真是個好辦法，於是找了工匠打造好鉛字，再度找來海拉。

海拉將鉛字塞進印鈔機，然後根據皇后的指示啟動了印鈔機，於是印鈔機又開始喀啦喀拉的印出了一堆鈔票，這些鈔票與先前的鈔票沒有太大不同，只不過後面又多了一個零。

…

於是，大臣們都加薪了，而海拉也因為這個卓越的貢獻，被皇后提升為「皇家財務長」，掌管著皇室僕人與大臣們的薪水！

…

於是這個繁榮的國家，經濟更加的繁榮了。

…

海拉所提出的聰明政策，不但解決了皇后的難題，也解決了大臣們薪資不夠的問題。

皇后利用海拉多出來的那個 0，為每位大臣都加薪了五倍，然後再用剩下的錢犒賞皇室與有功人員，於是薪資不足的問題得到了解決。

-----

… [繼續看下一集](HeavenMoney4.md) …

